En 1876 , [MASK] crée une bière légère à [MASK] [MASK] .
Ces brasseurs d' origine allemande choisissent ce nom tchèque et s' inspirent ouvertement de recettes de bières de [MASK] .
Le procédé brassicole d' [MASK] ne respectant les normes canadienne de l' époque ( notamment le degré minimal d' alcool pour que la boisson soit appelée bière : 5 % ) , il fut décidé que la bière allait être brassée en sol canadien , diminuant , de fait , les coûts de la distribution .